{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan zat tunggal Sebutkan dan jelaskan bentuk dari zat tunggal \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zat yang hanya terdiri atas satu jenis materi yang sama</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1jelaskan-objek-objek-tanggapan-kritis-2jelaskan-struktur-teks-465",
            "question": "1.Jelaskan objek-objek tanggapan kritis?    2.jelaskan struktur teks tanggapan kritis?\r\n Semoga di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> teks yg berfungsi untuk menimbang, menilai, dan mengajukan kritik terhadap karya atau peristiwa yg diulas tersebut.<strong> </strong><strong>O</strong><strong>b</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> <strong>k</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>s</strong> dapat berupa novel atau cerpen, film atau drama, lagu, lukisan, dan buku atau ilmu pengetahuan.</p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Struktur teks tanggapan kritis yaitu evaluasi, deskripsi teks, dan penegasan ulang. Teks tanggapan kritis memiliki kaidah kebahasaan tersendiri.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buku-paket-bahasa-indonesia-kelas-8-halaman-220-a-sampai-j-321",
            "question": "Buku paket bahasa indonesia kelas 8 halaman 220 a sampai j\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>apa soalnya kok gak ada soal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-penggalan-drama-di-bawah-ini-untuk-menjawab-soal-9-111-ru-772",
            "question": "Bacalah penggalan drama di bawah ini untuk menjawab soal 9-111    Rusti\r\n: Aduh, siapa yang mengambil bukuku?\r\nAndi\r\n: Buku apa?\r\nRusti : Matematika. Pasti ada yang iri.\r\nAndi\r\n: Kok kamu yakin begitu ?\r\nRusdi\r\n: Pasti. Aku selalu mendapat nilai 100\r\n9. Tentukanlah latar dalam teks drama di atas!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dalam cerita tersebut, latarnya adalah latar suasana</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-isi-dalam-teks-negosiasi-terdiri-atas-penyampaian-materis-457",
            "question": "Bagian isi dalam teks negosiasi terdiri atas penyampaian materi,serta tawar menawar dan penyelasaian masalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>isi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bagian isi terdiri dari bagian penyampaian materi, tawar-menawar serta penyelesaian masalah dari kedua belah pihak untuk mencapai satu kesepakatan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-lagu-matahari-alat-musik-ritmis-marakas-digumakan-sebanyak-755",
            "question": "Dari lagu matahari alat musik ritmis marakas digumakan sebanyak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dua kalo gak salah, kalo salah maafin ya</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-batu-yang-dipukul-dengan-palu-menjadui-pecah-peristiwa-ini-288",
            "question": "Sebuah batu yang dipukul dengan palu menjadui pecah peristiwa ini membuk tikan bilagaya dapat berubah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bentuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-cara-merangkum-berdasarkan-format-300",
            "question": "Buatlah contoh cara merangkum berdasarkan format\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Membuat rangkuman dapat dilaksanakan dengan langkah-langkah berikut</p><p>1) Membaca bacaan dengan cermat dan teliti.</p><p>2) Menentukan ide pokok atau gagasan, pokok setiap paragraf, lalu dicatat sebagai informasi penting.</p><p>3) Menyusun ide pokok-ide pokok tersebut menjadi inti sari bacaan.</p><p>4) Menyelaraskan dan memperbaiki kalimat-kalimat supaya menjadi paragraf padu dan layak sebagai ikhtisar bacaan.</p><p></p><p>jangan lupa follow se ikhlasnya:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-anda-hebat-991245-adalah-ok-jawab-pasti-bisa-dah-751",
            "question": "Jika anda hebat 9\u00d79+12+45 adalah ok jawab pasti bisa dah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>9 \u00d7 9 + 12 + 45</p><p>= 81 + 12 + 45</p><p>= <strong><u>1</u></strong><strong><u>3</u></strong><strong><u>8</u></strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9\u00d79+12+45</p><p>= 81+12+45</p><p>= 93+45</p><p>= 138 </p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>h</em></strong> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-seorang-sastrawan-bekerja-di-djenar-maesa-ayu-menulis-nov-346",
            "question": "sebagai seorang sastrawan bekerja di djenar Maesa Ayu menulis novel atau cerita pendek 2 dari karya tersebut tentu Tentukan baca memperoleh berbagai manfaat tiga penyajian pesan penulis halus dan sopan khas 4 Hasil penulisnya cara menimbulkan hal-hal yang berbau saha 5 Oleh karena itu novel djenar Maesa Ayu dianjurkan untuk dibaca kalimat fakta dalam paragraf tersebut ditandai dengan nomor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>nomor 1. itu adalah fakta karena kalimat tersebut menjelaskan kebenaran tentang Djenar Mahesa Ayu.</p><p></p><p>semoga bisa membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>A </p><p>(1) Sebagai seorang sastrawan, pekerjaan Djenar Mahesa Ayu menulis novel atau cerita pendek.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-teks-berikut-1-sejak-terjadinya-bencana-gempa-bumi-dan-848",
            "question": "Bacalah teks berikut! (1) sejak terjadinya bencana gempa bumi dan gelombang tsunami itu sering kali bencana tersebut dijadikan sarana untuk memungut uang dari masyarakat. (2) banyak organisasi atau kelompok orang tak bertanggung jawab meminta sumbangan untuk korban bencana tersebut. (3) mereka beroperasi di atas bus kota, lampu merah, dan pinggir-pinggir jalan lainnya yang mengatasnamakan dinas sosial. (4) oleh karena itu, masyarakat harus berhati-hati terhadap ulah oknum tersebut. (5) kami organisasi sosial peduli kasih tidak pernah meminta sumbangan dengan cara-cara seperti itu. kalimat bujukan atau imbauan pada teks tersebut ditandai oleh nomor \u2026. * 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalimat imbauan pada teks tsb terdapat pada kalimat nomor 4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}